Le côté $[AC]$ d'un triangle $ABC$ est partagé en 8 segments de même longueur par 7 segments parallèles à $(BC)$ dont une extrémité est sur $[AB]$ et l'autre sur $[AC]$. Si $BC=10$~cm, alors la somme des mesures de ces sept segments est :
\begin{multicols}{2}
  \begin{enumerate}[label=\Alph{*}/]
  \item impossible à déterminer
  \item 50~cm
  \item 70~cm
  \item 35~cm
  \item 45~cm
  \end{enumerate}
\end{multicols}